領一萬元市民戶口資料將保留 日後再派錢毋須再登記

財經事務及庫務局局長許正宇表示，政府會保留登記領取1萬元現金的市民戶口及個人資料，若政府日後推出類似計劃時，市民毋須再度登記。

金融界議員陳振英於立法會會議上建議，政府及銀行核實市民登記領取現金資格後，讓銀行毋須等候政府撥款，先向市民發放款項，略為加快派錢進度。許正宇指，希望透過今次計劃登記，讓市民授權政府日後推出類似計劃時，都可運用有關資料，而毋須要求市民再度登記。

建制派議員謝偉俊就關注，政府會否改向成年市民派發2萬元。許正宇表示，考慮多項因素後才決定派1萬元，目前計劃已到最後階段，重申市民最快可於6月底登記，7月內發放款項。

保留資料

政府本身有哂你地啲資料啦

依啲資料政府真係要查，去稅局查都會搵到

你都傻，開個新戶口咪okay

真，選民登記都有啦

黑警/ICAC/稅局一向拎到
personal data privacy ordinance 畀到 exemption 佢哋

政府日後推出類似計劃時
仲有日後

日後派錢得淡笑

其實政府要拎資料係唔洗靠派錢就拎得

你覺得政府會無你資料咩

主要用黎好似澳門咁 方便每年收買人心

方便畀佢地抄家

你有咩資料係無嫁呢

即永久封存
不抵觸原目的的時間
但目的係留下次用，下次即係幾時？

你有心攪一年就 outdate 啦，
一萬同口罩唔同，
我拎黎捐左佢都唔會唔拎

又諗住唔見架電腦？

係度玩暗示，想講會有下次
下次可能要2120年先派

咁上次派錢都有啦，你地唔問點解政府無你地資料
事實係過去政府無一個大型綜合資料庫，要查就要逐個部門申請，不過過多排資料收集好就

政府呀，你以為係傳銷公司

申請身份証個陣打埋指紋
要搵個人資料政府根本唔需要用呢d招
驚撚咁

派層匯璽四房比禾地囉一人一單位，港人港樓

你太睇小政府部門之間既isolation啦

同埋佢今次資料係=香港18歲以上活躍人口統計
直接扣左啲外國撚 老人家 小朋友
當然唔太準 但參考性一定高過拎幾個部門資料再攪

政府原本就有晒資料 只係無每年大更新 依家更新埋你住邊做乜同轉左咩電話號碼

IT狗話你知政府今次收集數據有咩問題同埋可以點樣運用

但佢有心拎 其實真係避到？

你拎身份證果時已經有記錄

TLDR:
A) 唔信陰謀論,請按上一頁
B) segregation of duties, 政府雖廢但都仲有規矩要跟, 跨部門拎數據唔係咁直接/容易, 而且風險高 (唔相信請A)
C) 有第3方做中間人, 交咗嘅數據任佢玩, 可以分析, 又可以對資料
D) 收集過多無關資料, 而資料類別又啱啱好足夠查閱選民資料, 真係巧合?
E) 收集一set數據未必好好使, 但有幾set數據就可以玩到好大
F) 實際數據玩法應該遠超我哋想像, 因為我哋唔知對家手上有幾多其他數據
G) 數據玩法好多, 由social network, profiling, 等等, 大約可以估到下次選舉去向, 亦可以用嚟分析藍黃群體分佈同關係
H) 歐盟成員國嘅公民其實可以幫下手, GDPR係Data Privacy方面好嚴嘅例, 香港政府有可能中招
I) 覆水難收, 登記咗就冇辦法啦, 記住冇嘢係免費
J) 知己知彼，百戰不殆

上面仲咁撚多ON9仔

要搵點都搵到，出世紙身份證護照稅單駕駛執照樣樣都有，唔同部門麻煩啲咁解

而家一次過group埋方便啲順便update資料

不過講咁多又點，阿婆底褲就話，一萬蚊有幾多人真係會唔拎

咁樣有柒頭死撚咗個戶口可以 Keep 住收錢，一定有鬼戶口出現。

冇錯
決定唔要果一萬蚊

嘩 咁我唔拎了

我對政府保存資料零信心
選舉會唔見電腦都可以當冇事發生
嗰到先得電話名地址
依家要儲埋你銀行戶口 容乜易送曬中

講咁撚耐 派未

咁又登乜嘢記，之前派$4000都等年半，咁講法直接派咪得囉

如果佢唔係即刻行共產抄我家嘅話我睇唔到佢拎住我account number除左比錢我洗可以做啲咩

日後再派錢之後係咪會好似澳門咁年年俾掩口費

呢一萬蚊當唔當收入， 洗唔洗交稅？

上次無留=屌 今次留=屌 佢都好撚頭痕

根本幾年前已應該咁做
要update先自己改

大家要明白腐敗既官僚系統唔只會影響市民

當初曾進華派得幾撚快 邊有咁撚多野搞

留資料無咩所謂
只要有身分證 你既資料點會搵唔到

lm

不嬲都屌開呢樣野

支持你唔拎

下次仲會派錢
咪吹水啦

搞咁耐派夠兩皮啦

可以拎支票

日後上門拉人毌須再登記

大家記得唔好拎

再派，屌你老母臭閪
澳門派十次你都未派喇

戶口資料+23條 方便凍結你班煽动颠覆国家政权罪犯呀，開多個戶口啦

如果政府真係有咁嘅智慧，之前就無咁多人出黎啦

不如派晒佢每日廿萬

壯大黃色文宣共榮圈
「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

係呀可
好似尼奧咁開個新ac分身呀可
有新地址有新名有新戶口
最好連身分證號碼都唔同
咁政苦就一定查唔到你啦

23條未到
資料已送中
香港版1984

派黎翻新個骨灰龕位

政府一早有晒你資料
利申唔信現今政府會跟規矩，唔互通各部門資訊

下次 然後就沒有下次了

攞咗死亡證可唔可以攞到錢

呢個post咁多青蛙係度

政府都一定係無你地址加名加香港身分證組合啦

好似澳門咁x口費

講真，你咩資料政府無？

我登記選民都俾哂資料佢啦

今次一萬蚊有冇咩要求

當年派6千唔係已經有一堆資料
個d唔用得

你係就拎左一萬蚊，去捐比612

派6000都2011年，過左咁耐好多野都可以改哂

日後仲點會有得派錢呀，除非變到澳門咁

真心，跨部門好難拎
無一套完整既System 去整合因為
每一個部門都用緊佢地自己個套
同埋你唔用正常方法拎一定有人爆出黎

咁撚驚唔好拎囉

年年要報稅果D人實會update 到呢幾類資料喎....

自己唔報, 老細都會同你報....

每年報稅都拎哂你最新既資料

咁係咪證明上次派錢係on撚9？

曱甴同IRD同話同市民有密切D既關係
ICAC就算唔洗查小市民都會/可以有晒佢地既資料?

咁政府本身已經有你哋d資料，係無銀行資料咁解
依樣野大家唔洗太過解讀

唔好攞

今次拎埋你戶口資料，咪可以mon住你d錢點用

政府唔問資料派到錢: 嘩 點解可以唔問就拎我啲資料嚟用 係咪即係代表監控晒
政府問資料先派到錢: 一定有陰謀 想拎啲資料唔知做啲咩
唔用返上次派4千啲資料: 點解唔用返4月啲資料?
用返上次派4千啲資料: 資料keep咁耐想做啲咩

[ 0 5 2 4 銅鑼灣] SOGO周年賞大減價！ 超值貨品約定你！

有錢shopping

政府有你資料係幾易既事

之前有人話拎個口罩會比人拎資料 同一道理 係唔係有人因為咁而唔拎10000蚊

你唔見一講到一萬蚊
即刻個個幫政府解釋話要攞你資料一早攞左？

10000萬 咩資料都冇所謂嚕

同連登仔講冇用 都係覺得政府可以任意combine哂所有政府部門嘅資料去做佢地要做嘅嘢

領完捐5000比612
用5000比黃店

中共一日唔改 廿年爆一次係基本喇

推一推呢個 咩”政府一早已經有晒你哋資料”已經講到口臭
麻煩㩒入去睇實質運作係點

佢哋唔會理你
只會繼續 loop 「政府一早有你資料」
死牛一面頸

咁你係咪「相信政府，唔驚？」

種票gogogo
有登記做選民嘅人一定少過拎錢
跟手自動成為選民
或者死人都有份投

Section 58 of Personal Data (Privacy) Ordinance 已經有大量理由畀 exemption

驚？ 但會唔會令到你唔拎呀

可能佢地未交過稅

利申 未交過

樓主 政府點會無你資料...

因為係拎1萬蚊嘛又諗起幾錢會奶共個POST ，個個都話唔會
最後其實心中有個價
岩架啦 我幫大家講埋 我三毛 我五毛 我小粉紅 我分化撚

其實當年派6千蚊，就一早預左再派。所以銀行一早有program 做。
我唔明點解搞咁L 耐。

利申: 某銀行前ebanking 員工

唔係嘈交
但呢個所謂問責政府 呢一年所做所為問過咩責
律政司一日喺個邊一日都唔洗驚咩後果
林鄭叫各部門交資料又有幾難

會

又係呢句
厭唔厭

IT狗話你知政府今次收集數據有咩問題同埋可以點樣運用

慢撚到
垃圾

下次下次下次大概可以
派咗今次先講啦你老母...

正苦唔知樓主碌鳩幾長

唔好拎 好似個底褲口罩咁
會俾晒啲資料港共架

哦

每月過十皮俾我
即刻支持國歌法

各位唔好拎

2月講撚到6月都未登記 分分鐘死撚埋都未拎到錢

驚就唔好拿！

死黑警個database打個名乜鳩野記錄都出哂啦